# เปิดตัวซีพียูโอเพนซอร์สสองรุ่นSiFive #
ผู้พัฒนาซีพียูออกซีพียูโอเพนซอร์สสองรุ่นบนสถาปัตยกรรมชุดคำสั่งทั้งสองรุ่นได้แก่ซีพียูบิตรองรับการทำงานแบบมัลติคอร์เชื่อมต่อความเร็วสูงแลนกิกะบิตผลิตด้วยเทคโนโลยีนาโนเมตรตัวจะสามารถพัฒนาบนบอร์ดอย่างหรือได้ราคาบอร์ดเริ่มที่ดอลลาร์รองรับลินุกซ์ซีพียูบิตขนาดเล็กสำหรับอุปกรณ์ผลิตด้วยเทคโลยีนาโนเมตร
มีหน่วยความจำแฟลชและแรมในตัวการพัฒนาใช้บอร์ดราคาบอร์ดดอลลาร์รองรับผู้พัฒนาซีพียูที่เปิดให้ผู้ผลิตภายนอกสามารถซื้อพิมพ์เขียวไปผลิตได้เช่นนั้นคิดค่าเข้าใช้งานเริ่มต้นดอลลาร์สำหรับชิปแต่ไม่มีค่าใช้จ่ายแต่อย่างใดความเป็นไปได้ที่จะทำรายได้คือการผลิตชิปของตนเองหรือรับจ้างดัดแปลงซีพียูที่สามารถเพิ่มได้ทั้งชุดคำสั่งหรือวงจรเร่งความเร็วเพิ่มเติมที่มา
SiFive RISCV Freedom U500 PCIe USB DDR34 U500 FPGA Xilinx Vertex7 Microsemi SF2+ Freedom E300 IoT Digilent Arty FreeRTOS ARM CortexM0 Freedom SiFive IO EE Times 